<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<contentList>
  <content contentuid="h777777777777777777777777777777777777" version="1">Déboguer</content>
  <content contentuid="h777777777777777777777777777777777778" version="1">Débogage [1]</content>
  <content contentuid="h177777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : BOOST Aura de l'Artificier</content>
  <content contentuid="h277777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : BOOST Aura de l'Artificier - Passif (Technique)</content>
  <content contentuid="h377777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : BOOST Aura de l'Artificier - Passif</content>
  <content contentuid="h477777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : Aura passive de l'artificier – Technique</content>
  <content contentuid="h577777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : passif EnhancedDefenseCheck</content>
  <content contentuid="h677777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : Passif EnhancedDefenseCheck L10</content>
  <content contentuid="h877777777777777777777777777777777777" version="1">Débogage : Aura passive de l'artificier - Passif (technique) - Soi</content>
  <content contentuid="777a55579g9844g4302g89e0ga6279822397b" version="1">Armure robuste</content>
  <content contentuid="heecbcd55ged1dg4a44gaf30g3614ba7c5788" version="1">Armure d'ouvrier</content>
  <content contentuid="h463018ecgbd05g4002g9584gcfc750efe37a" version="1">Un ensemble d'armures robustes, idéales pour combattre et construire des objets.</content>
  <content contentuid="66523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae66" version="1">Artificier</content>
  <content contentuid="77523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae77" version="1">Maîtres de l'invention, les artificiers utilisent l'ingéniosité et la magie pour débloquer des capacités extraordinaires dans les objets.  Ils voient la magie comme un système complexe attendant d'être décodé puis exploité dans leurs sorts et inventions.  Vous trouverez tout ce dont vous avez besoin pour incarner l'un de ces inventeurs dans les prochaines sections.</content>
  <content contentuid="12344fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae66" version="1">Un tour de passe-passe</content>
  <content contentuid="12345fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae66" version="1">Vous gagnez en maîtrise et en expertise dans les contrôles de tours de passe-passe.</content>
  <content contentuid="77877fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae66" version="1">Niveau de lanceur de sorts arrondi</content>
  <content contentuid="77899fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae66" version="1">Les niveaux dans Artificer donneront des emplacements de sorts supplémentaires par rapport aux autres demi-lanceurs lors du multiclassement.</content>
  <content contentuid="34523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Alchimiste</content>
  <content contentuid="35523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Sorts d'alchimiste</content>
  <content contentuid="35523773deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Vous avez toujours certains sorts préparés après avoir atteint des niveaux particuliers dans cette classe.  Ces sorts comptent pour vous comme des sorts d'artificier, mais ils ne comptent pas dans le nombre de sorts d'artificier que vous préparez.</content>
  <content contentuid="45523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae44" version="1">Un alchimiste est un expert dans la combinaison de réactifs pour produire des effets mystiques.  Les alchimistes utilisent leurs créations pour donner la vie et la drainer.  L'alchimie est la plus ancienne des traditions des artisans, et sa polyvalence a longtemps été appréciée en temps de guerre et de paix.</content>
  <content contentuid="h4e69aa0dg1091g4fb8g827egc7228b21984d" version="1">Élixir expérimental de guérison</content>
  <content contentuid="h1169aa0dg1091g4fb8g827egc7228b21984d" version="1">Élixir de guérison expérimental amélioré</content>
  <content contentuid="hbafa6e42g496cg44cagb46ag60d89c53a1e2" version="1">Un élixir rouge, produisant une lumière chaude.</content>
  <content contentuid="haf811b28g702fg4789g95ddg409e97013f15" version="1">Le buveur récupère des points de vie.</content>
  <content contentuid="h881a9a60g86efg4d27g938bg44ccdfa66007" version="1">Élixir expérimental de rapidité</content>
  <content contentuid="h88119a60g86efg4d27g938bg44ccdfa66007" version="1">Élixir expérimental amélioré de rapidité</content>
  <content contentuid="h69116960g86efg4d27g938bg44ccdfa66007" version="1">La vitesse de déplacement de la créature est doublée.</content>
  <content contentuid="h89a59cebg1b81g4c2dg85cbg901a50053f27" version="1">Un élixir vert produisant une lumière vacillante.</content>
  <content contentuid="h471f3f69g5ee6g40f3g9e6egfe82bcf335a9" version="1">La vitesse de marche du buveur augmente.</content>
  <content contentuid="he840f63fgd75eg459egbaa0gd40813a27ad1" version="1">Élixir expérimental de résilience</content>
  <content contentuid="h1140f63fgd75eg459egbaa0gd40813a27ad1" version="1">Élixir expérimental amélioré de résilience</content>
  <content contentuid="h08b69ae1gf738g45f0g8390gba1932d4d0da" version="1">Un élixir violet, produisant une lumière réconfortante.</content>
  <content contentuid="hc54f8986ge0e9g4129g9641ga485f5688c75" version="1">Le buveur gagne un bonus à la CA.</content>
  <content contentuid="hdf075fecg7f0bg4c71gb53cge98be513a083" version="1">Élixir expérimental d'audace</content>
  <content contentuid="h11075fecg7f0bg4c71gb53cge98be513a083" version="1">Élixir expérimental d’audace amélioré</content>
  <content contentuid="he260c9deg7786g4fe1gba1cg78ffb2b44c90" version="1">Un élixir rose, produisant une lumière confiante.</content>
  <content contentuid="h1c005ea1g2c9dg4796g8997g2fd5ca6f03d2" version="1">Le buveur obtient un bonus temporaire aux &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt; et aux &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h0cf06693gf819g4d28g9a80g335e3824f691" version="1">Élixir expérimental de vol</content>
  <content contentuid="h11f06693gf819g4d28g9a80g335e3824f691" version="1">Élixir de vol expérimental amélioré</content>
  <content contentuid="hc624c03eg6925g4a0dg8955gd270d880ca11" version="1">Un élixir bleu, produisant une lumière onirique.</content>
  <content contentuid="he767a3ddg1ae5g4e7dg8fa9g7644692426ce" version="1">Le buveur peut voler pendant une durée limitée.</content>
  <content contentuid="h6b8d2cb7gfd36g4898g8074gbf56c0aec633" version="1">Produire un élixir expérimental</content>
  <content contentuid="h778d2cb7gfd36g4898g8074gbf56c0aec633" version="1">Vous pouvez produire comme par magie des élixirs expérimentaux avec des effets aléatoires.  Le nombre que vous pouvez faire par &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt; augmente avec votre niveau dans la classe.  Vous pouvez créer des élixirs expérimentaux supplémentaires en dépensant un emplacement de sort.
&lt;LSTag Type="Image" Info="SoftWarning"/&gt; Les élixirs non consommés disparaissent après un &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h888d2cb7gfd36g4898g8074gbf56c0aec633" version="1">Produisez un de vos élixirs quotidiens.</content>
  <content contentuid="h998d2cb7gfd36g4898g8074gbf56c0aec633" version="1">Produisez un élixir consommant un emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="hb307c069g06b7g4eaegb066g013a76c23c20" version="1">Savant alchimique</content>
  <content contentuid="h317ab036g8f28g42d7g8702g90eb320c94ae" version="1">Vous avez développé une maîtrise magistrale des produits chimiques magiques, améliorant ainsi les soins et les dégâts que vous créez grâce à eux.  Chaque fois que vous lancez un sort en utilisant les fournitures de votre alchimiste comme objectif de lancement de sorts, vous gagnez un bonus à un lancer de sort.  Ce jet doit restaurer des points de vie ou être un jet de dégâts qui inflige des dégâts d'acide, de feu, nécrotiques ou de poison, et le bonus est égal à votre modificateur d'Intelligence (minimum de +1).</content>
  <content contentuid="h34ded68cgc442g458cg9191g8dd06177d917" version="1">Réactifs réparateurs</content>
  <content contentuid="h4f43af6cg103fg4363g804dgcdca618719a6" version="1">Vous avez appris à incorporer des réactifs réparateurs dans certaines de vos œuvres : chaque fois qu'une créature boit un élixir expérimental que vous avez créé, la créature gagne des points de vie temporaires égaux à 2d6.  Vous pouvez lancer Restauration mineure sans dépenser d'emplacement de sort et sans préparer le sort.</content>
  <content contentuid="h54d102a8gfda8g4f9bgbdd1g2ce47f04414c" version="1">Maîtrise alchimique</content>
  <content contentuid="hba71604eg9edag4681ga518g2ec7758d0ba5" version="1">Vous avez appris à utiliser votre alchimie pour reproduire certains ingrédients magiques à partir d'éléments de base.  Vous pouvez dépenser des éléments récupérés pour créer une grande variété de composants de base pour les recettes d'alchimie.</content>
  <content contentuid="h26b4462cgbbf1g416agaf36g0ea23f27eaa0" version="1">Charges d'élixir expérimental</content>
  <content contentuid="h8f96469eg7359g4588gbaefg3f444b9d6895" version="1">Vous avez appris à produire par magie des élixirs expérimentaux.  Ceux-ci ont un effet aléatoire et durent jusqu'à un &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;</content>
  <content contentuid="h8b5a15a5g7e3dg43afg9bb4g017394ad88aa" version="1">Frais de réactifs de restauration</content>
  <content contentuid="ha703390agfa66g4267gbb32g9185b1ad2410" version="1">Vous pouvez lancer Restauration mineure sans dépenser d'emplacement de sort et sans préparer le sort un nombre de fois égal à votre modificateur d'Intelligence (au minimum une fois).</content>
  <content contentuid="36523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Armurier</content>
  <content contentuid="37523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Sorts d'armurier</content>
  <content contentuid="37523773deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Vous avez toujours certains sorts préparés après avoir atteint des niveaux particuliers dans cette classe.  Ces sorts comptent pour vous comme des sorts d'artificier, mais ils ne comptent pas dans le nombre de sorts d'artificier que vous préparez.</content>
  <content contentuid="47523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae44" version="1">Un artificier spécialisé en armurier modifie l'armure pour qu'elle fonctionne presque comme une seconde peau.  L'armure est améliorée pour perfectionner la magie de l'artificier, déclencher de puissantes attaques et générer une formidable défense.  L'artisan se lie à cette armure, ne faisant plus qu'un avec elle alors même qu'il l'expérimente et affine ses capacités magiques.</content>
  <content contentuid="38523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Artilleur</content>
  <content contentuid="39523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Sorts d'artilleur</content>
  <content contentuid="39523773deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Vous avez toujours certains sorts préparés après avoir atteint des niveaux particuliers dans cette classe.  Ces sorts comptent pour vous comme des sorts d'artificier, mais ils ne comptent pas dans le nombre de sorts d'artificier que vous préparez.</content>
  <content contentuid="49523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae44" version="1">Un artilleur est spécialisé dans l'utilisation de la magie pour lancer de l'énergie, des projectiles et des explosions sur un champ de bataille.  Cette puissance destructrice est valorisée par les armées dans les guerres sur de nombreux mondes différents.  Et lorsque la guerre passe, certains membres de cette spécialisation cherchent à construire un monde plus pacifique en utilisant leurs pouvoirs pour lutter contre la résurgence des conflits.</content>
  <content contentuid="7726e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Canon surnaturel</content>
  <content contentuid="7727e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Canon surnaturel - Minuscule</content>
  <content contentuid="7736e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Vous avez appris à créer un canon magique.  En utilisant des outils de sculpteur sur bois ou des outils de forgeron, vous pouvez entreprendre une action pour créer par magie un petit ou un petit canon surnaturel dans un espace inoccupé sur une surface horizontale à moins de 1,50 mètre de vous.  Un petit canon surnaturel occupe son espace, et un petit canon peut être tenu dans une seule main.</content>
  <content contentuid="1126e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Lance-flammes</content>
  <content contentuid="1136e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Le canon crache du feu dans un cône adjacent que vous désignez.  Chaque créature dans cette zone doit effectuer un &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; de Dextérité contre votre sauvegarde de sort &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;DC&lt;/LSTag&gt;, subissant 2d8 dégâts de feu en cas d'échec d'une sauvegarde ou  moitié moins de dégâts en cas de succès.  Le feu enflamme tous les objets inflammables présents dans la zone qui ne sont pas portés ou transportés.</content>
  <content contentuid="2226e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Baliste de force</content>
  <content contentuid="2226e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a444" version="1">Baliste de force secondaire</content>
  <content contentuid="2236e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Effectuez une attaque magique à distance, provenant du canon, sur une créature ou un objet à portée.  En cas de coup, la cible subit des dégâts et est poussée loin du canon.</content>
  <content contentuid="3326e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Protecteur</content>
  <content contentuid="3336e61e8g9b89g4f30gb649gb3a97346a443" version="1">Le canon émet une explosion d'énergie positive qui s'accorde ainsi qu'à chaque créature de votre choix un certain nombre de points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h4d740fa9g3b35g4011ga4d0g6a00e076ca21" version="1">Arme à feu arcanique</content>
  <content contentuid="h99fef735gf7bcg4fa4gbec8g8a8500cd5f69" version="1">Vous savez comment transformer une baguette, un bâton ou un bâton en une arme à feu arcanique, un conduit pour vos sorts destructeurs.  Lorsque vous lancez un sort, vous pouvez ajouter 1d8 à un jet de dégâts.</content>
  <content contentuid="h7750c3cfg334bg448dgad59g079e7e0a2b46" version="1">Canon explosif</content>
  <content contentuid="h776b31c4g0908g4b94g872ag9e61113a5b65" version="1">Les jets de dégâts du canon augmentent tous de 1d8.  Vous pouvez ordonner au canon d'exploser.  Cela détruit le canon et force chaque créature à portée à effectuer un &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; de Dextérité.</content>
  <content contentuid="h3250c3cfg334bg448dgad59g079e7e0a2b46" version="1">Auto-destruction</content>
  <content contentuid="he26b31c4g0908g4b94g872ag9e61113a5b65" version="1">Ordonne au canon d'éjecter toute l'énergie stockée dans une violente explosion.  Les créatures impliquées doivent réussir un &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; pour éviter de subir tous les dégâts.</content>
  <content contentuid="33523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Forgeron de bataille</content>
  <content contentuid="34623fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Sorts de forgeron de combat</content>
  <content contentuid="34623773deaa14de1766304e0911fbc49ae33" version="1">Vous avez toujours certains sorts préparés après avoir atteint des niveaux particuliers dans cette classe.  Ces sorts comptent pour vous comme des sorts d'artificier, mais ils ne comptent pas dans le nombre de sorts d'artificier que vous préparez.</content>
  <content contentuid="44523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae44" version="1">Les armées ont besoin de protection, et quelqu’un doit remettre les choses en place si les défenses échouent.  À la fois protecteur et médecin, un Battle Smith est un expert dans la défense des autres et dans la réparation du matériel et du personnel.  Pour les aider dans leur travail, les Battle Smiths sont accompagnés d'un Steel Defender, un compagnon protecteur de leur propre création.  De nombreux soldats racontent des histoires où ils ont failli mourir avant d'être sauvés par un Battle Smith et un Steel Defender.</content>
  <content contentuid="772d30149g1349g4008g9807g532569db7932" version="2">La &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt; et les dégâts de ce compagnon augmentent avec le &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Bonus de maîtrise&lt;/LSTag&gt; de son artificier.</content>
  <content contentuid="888f820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2ff7" version="1">Défenseur d'acier</content>
  <content contentuid="999f820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2ff7" version="1">Votre bricolage vous a donné un fidèle compagnon, un Steel Defender.  Vous pouvez l'invoquer librement et lui donner des ordres au combat.</content>
  <content contentuid="77062bb49gc270g4353gb6ebgf4c2248ea879" version="1">Rend habilité par la Force</content>
  <content contentuid="77bf1636cgabfcg4312gbf40g99c410daea86" version="2">Inflige des dégâts de Force à la cible.</content>
  <content contentuid="he53dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Prêt au combat</content>
  <content contentuid="h5af41faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Lorsque vous attaquez avec une arme magique, vous utilisez votre Intelligence pour vos jets d'attaque et de dégâts au lieu de votre Force ou de votre Dextérité.</content>
  <content contentuid="7773dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Choc arcanique</content>
  <content contentuid="778f41faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous avez appris de nouvelles façons de canaliser l’énergie arcanique pour nuire ou guérir.  Lorsque vous touchez une cible avec une attaque avec une arme magique, vous pouvez canaliser de l'énergie magique à travers la frappe pour infliger 2d6 dégâts de Force supplémentaires à la cible ou pour restaurer 2d6 &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Points de vie&lt;/LSTag&gt; à une créature.  ou une construction que vous pouvez voir.</content>
  <content contentuid="8883dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Utilisations de la secousse arcanique</content>
  <content contentuid="889f41faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous pouvez utiliser cette énergie un nombre de fois égal à votre modificateur d'Intelligence plus votre bonus de maîtrise.  Vous récupérez toutes les utilisations dépensées lorsque vous terminez un &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="6969dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Choc arcanique (dégâts)</content>
  <content contentuid="697741faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous pouvez infliger des dégâts de Force à une cible que vous avez touchée pendant ce tour.
&lt;LSTag Type="Image" Info="SoftWarning"/&gt; Dépense 1 utilisation d'Arcane Jolt.</content>
  <content contentuid="6669dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Choc arcanique (soin)</content>
  <content contentuid="666741faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Choisissez une créature ou un objet que vous pouvez voir.  L'énergie de guérison afflue vers le destinataire choisi, lui redonnant des &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Points de vie&lt;/LSTag&gt;.
&lt;LSTag Type="Image" Info="SoftWarning"/&gt; Dépense 1 utilisation d'Arcane Jolt.</content>
  <content contentuid="2222222c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Dévier l’attaque</content>
  <content contentuid="3222223aag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Le Défenseur d'Acier peut imposer un &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Désavantage&lt;/LSTag&gt; au jet d'attaque d'une créature proche qu'il peut voir, à condition que le jet d'attaque soit contre une créature autre que le Défenseur d'Acier et que la cible soit à [  1].</content>
  <content contentuid="1239dd9c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Adepte alchimique</content>
  <content contentuid="456741faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous avez acquis une compréhension approfondie de la façon d’utiliser et de créer des objets consommables utiles au combat.  Vous pouvez dépenser des éléments récupérés pour les fabriquer.</content>
  <content contentuid="0111119c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Éléments de récupération</content>
  <content contentuid="011112faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Extrayez par magie des éléments alchimiques utiles pour fabriquer des objets consommables utiles au combat ou des ingrédients rares avec votre magie d'adepte alchimique ou de maîtrise.  Certains objets peuvent nécessiter plus d'unités pour être fabriqués.</content>
  <content contentuid="1111119c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Éléments récupérés</content>
  <content contentuid="111112faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous avez extrait par magie des éléments utiles pour fabriquer des objets et des ingrédients consommables.  Certains objets peuvent nécessiter plus d'unités pour être fabriqués.</content>
  <content contentuid="h27112faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="SoftWarning"/&gt; Nécessite 2 unités d'éléments récupérés</content>
  <content contentuid="2111119c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Éléments extraits</content>
  <content contentuid="211112faag16e8g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Des éléments utiles ont été extraits.  Peut causer des problèmes de santé ou des dommages structurels.</content>
  <content contentuid="h763423c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Objet de stockage de sorts</content>
  <content contentuid="hf3234g16e8321g4399g8efbgc2af8304f248" version="1">Vous avez appris à stocker des sorts dans des parchemins.  La magie dure jusqu'à un &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;, et vous pouvez créer un nombre de parchemins égal à votre modificateur d'Intelligence.</content>
  <content contentuid="h863423c1g0a96g40f7g8606gd0e9a5b0d3a4" version="1">Frais d'objet de stockage de sorts</content>
  <content contentuid="88523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae88" version="1">Fentes de perfusion</content>
  <content contentuid="88623fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae88" version="1">Infusions</content>
  <content contentuid="33523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae88" version="1">Fentes de perfusion : [3]</content>
  <content contentuid="h779d4496g788ag4a57gb9degb99532438188" version="1">Sorties de perfusion</content>
  <content contentuid="99523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae99" version="1">Vous avez acquis la capacité d'imprégner des objets banals de certaines infusions magiques, transformant ainsi ces objets en objets magiques.</content>
  <content contentuid="11523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae11" version="1">Bricolage magique</content>
  <content contentuid="22523fb3deaa14de1766304e0911fbc49ae22" version="1">Vous avez appris à investir une étincelle de magie dans des objets banals.</content>
  <content contentuid="11888f820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2f" version="1">Flash de génie</content>
  <content contentuid="12888f820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2f" version="1">Flash de génie</content>
  <content contentuid="22888f820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2f" version="1">Vous avez acquis la capacité de proposer des solutions sous pression.  Lorsque vous ou une autre créature que vous pouvez voir effectuez un &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Contrôle de capacité&lt;/LSTag&gt; ou un &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;, vous pouvez utiliser votre réaction pour ajouter un bonus.  au rouleau.</content>
  <content contentuid="h77795291g7885g4073gae09ge965b053adee" version="1">Créer un emplacement de sort</content>
  <content contentuid="h777b555eg9c5fg4a37gb370g47cab9a77bf3" version="1">Dépensez des emplacements de perfusion pour débloquer un &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;emplacement de sort&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h9efaa994g1470g4e9fgb79eg5b65ca0eabab" version="1">Le bon outil pour le travail</content>
  <content contentuid="h8a9b92f5g7834g4c30gbeaag4063ee1c94e8" version="1">Vous avez appris à produire exactement l'outil dont vous avez besoin : vous pouvez créer par magie des outils de voleur, un kit de désarmement de piège ou une pelle.</content>
  <content contentuid="hde264abbg9d67g4000gb383g12ce2ac80341" version="1">Artisanat : Outils de voleurs</content>
  <content contentuid="hd0f27fc2gffb5g4e11ga18dg0b0634fb3ac7" version="1">Artisanat : Kit de désarmement de piège</content>
  <content contentuid="h95a73c80ga7a2g4049g8329g92e1048cf2eb" version="1">Artisanat : Pelle</content>
  <content contentuid="h4b087c50g9efdg4c02g928dg551847b111f0" version="1">Infusion : Défense améliorée</content>
  <content contentuid="h11087c50g9efdg4c02g928dg551847b111f0" version="1">Infusion : Défense améliorée (armure)</content>
  <content contentuid="h22087c50g9efdg4c02g928dg551847b111f0" version="1">Infusion : Défense améliorée (Bouclier)</content>
  <content contentuid="h57787c50g9efdg4c02g928dg551847b111f0" version="1">Infusion : Défense améliorée équipée</content>
  <content contentuid="h39958a9dg4375g4b4egb042ga1ad0cfd6907" version="1">Cette infusion donne un bonus de +1 à la &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt; d'une pièce d'armure ou de bouclier.  Le bonus passe à +2 lorsque vous atteignez le niveau 10 dans cette classe.</content>
  <content contentuid="hacae19c9gd05cg4e61ga0b9gdcc364c0ae32" version="1">Infusion : Concentration arcanique améliorée</content>
  <content contentuid="h60cef40bg0029g48d8ga8eeg9c64c231b614" version="1">La créature ciblée gagne un bonus de +1 aux sorts &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt; et aux &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;DC&lt;  /LSTag&gt;.  Le bonus passe à +2 lorsque vous atteignez le niveau 10 dans cette classe.</content>
  <content contentuid="h74c2b6ddg453cg4554ga247g3c7e9847b8bd" version="1">Infusion : Arme améliorée</content>
  <content contentuid="haaeb23b5g8c4eg421dgba6cg788a69febd7e" version="1">L'arme ciblée devient magique et confère un bonus de +1 aux jets d'attaque et de dégâts effectués avec elle.  Le bonus passe à +2 lorsque vous atteignez le niveau 10 dans cette classe.</content>
  <content contentuid="he90dc261g9bf3g4b67gbf1eg3f728c2cdf7c" version="1">Infusion : Armure de force magique</content>
  <content contentuid="hb4c39b3dgd96dg4076g8bdcg302e2029ba5f" version="1">Infusion : Bottes du chemin sinueux</content>
  <content contentuid="h22f3c61276f345b7af738e62c34e8f8defef" version="1">Vous pouvez infuser une paire de bottes permettant au porteur d'augmenter sa &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt; de [1] et de ne pas provoquer d'&lt;LSTag Tooltip="OpportunityAttack"&gt;Attaques d'opportunité&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hca0258e6g810eg49adga6c2gf721366b6d9c" version="1">Infusion : Heaume de conscience</content>
  <content contentuid="he89f91cagc783g4f8dg9ac7gbba426757c6e" version="1">Infusion : Affûteur d'esprit</content>
  <content contentuid="h5bb0aa44gdd6dg475cgb896g1ee6e25f808a" version="1">Infusion : Arme radiante</content>
  <content contentuid="h78612d52g9edeg471eg9c3fg2e0bf8c4d057" version="1">L'arme ciblée devient magique et confère un bonus de +1 aux jets d'attaque et de dégâts effectués avec elle.  Il projette une lumière vive.</content>
  <content contentuid="h5660aa44gdd6dg475cgb896g1ee6e25f8066" version="1">Infusion : Arme de retour</content>
  <content contentuid="h7760aa44gdd6dg477cgb896g1ee6e25f8077" version="1">Vous pouvez infuser une arme pour accorder un bonus de + 1 aux jets d'attaque et de dégâts effectués avec elle, et elle retourne dans la main du porteur immédiatement après avoir été utilisée pour effectuer une attaque à distance.</content>
  <content contentuid="h9960aa4499d6dg477cgb896g1ee6e25f8997" version="1">Imprègne une arme de magie, accordant un bonus de + 1 aux jets d'attaque et de dégâts effectués avec elle, et elle revient dans la main du porteur immédiatement après avoir été utilisée pour effectuer une attaque à distance.</content>
  <content contentuid="h35a784f2gfef9g4d32g909dgb2596a0f2baa" version="1">Infusion : injection répétée</content>
  <content contentuid="had7f84f2gfef9g4d32g909dgb2596a0f2ccc" version="1">Imprègne une arbalète de magie, lui accordant un bonus de +1 aux jets d'attaque et de dégâts effectués avec elle lorsqu'elle est utilisée pour effectuer une attaque à distance.  Si vous l'équipez dans votre main principale et que vous ne chargez aucune munition dans l'arme, elle produit la sienne, créant automatiquement une munition magique lorsque vous effectuez une attaque à distance avec elle, permettant d'attaquer deux cibles une fois par tour.  Les attaques deviennent plus rapides lorsque vous atteignez le niveau 10 dans cette classe, ne nécessitant aucune action bonus.</content>
  <content contentuid="hc0f7ac54391a4420688e6f814692e99a8ccc" version="1">Infusion : Armure résistante</content>
  <content contentuid="hc6bbc38e41b25457cb813aa8a4c96b313ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature résiste à l'un des types de dégâts suivants, que vous choisissez lorsque vous infusez l'objet : acide, froid, feu, force, foudre, nécrotique, poison, psychique, radiant ou tonnerre.</content>
  <content contentuid="hc4ad6526d19724cf98e69fb6fa0d7818accc" version="1">Infusion : Armure résistante (Acide)</content>
  <content contentuid="hc62d5b1e0ead24bfb906f25805193eeeaccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Froid)</content>
  <content contentuid="hcc9e8619064b840daae4249fb7177c7caccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Feu)</content>
  <content contentuid="hce3ac2645372e48769b076e38e72977c5ccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Force)</content>
  <content contentuid="hca53abab6abbc40f4b435a8c028d32b1accc" version="1">Infusion : Armure résistante (Foudre)</content>
  <content contentuid="hcd403f76bc97c4d16bfbefb19fb065071ccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Nécrotique)</content>
  <content contentuid="hc54fb99874318412c9b0baecf0e2cc8aaccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Poison)</content>
  <content contentuid="hc8c916b9bb524451aaa3adc087b2c424dccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Psychique)</content>
  <content contentuid="hc7dd67db436c64dd4a8ff9dec8751431bccc" version="1">Infusion : Armure résistante (radieuse)</content>
  <content contentuid="hcd3f25c1aacdd4847a4d77b4e16fdd2b6ccc" version="1">Infusion : Armure résistante (Tonnerre)</content>
  <content contentuid="hcec2b945d6c0649a6949bb647334bdd66ccc" version="1">Infusion : injection répétée</content>
  <content contentuid="hca760a388a7eb4633a6af4092572fa8efccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts acides.</content>
  <content contentuid="hc0afdae880960456fb4d2bf44ffff43f6ccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de froid.</content>
  <content contentuid="hcdf653a5dd3cb4aaea3e3d6b5fc195200ccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de feu.</content>
  <content contentuid="hc291f57d788e34ab2889e27d8b9e1aaf1ccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux Dégâts de Force.</content>
  <content contentuid="hc6ceab6e1359243a1ae80ec83b51bbb4bccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de foudre.</content>
  <content contentuid="hc660fd1836327452694bcd112c6b11bc3ccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts nécrotiques.</content>
  <content contentuid="hc49935aa1569f4e5f909749cc8767c56cccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de poison.</content>
  <content contentuid="hca072064f56274e069a4a9445a80c288dccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts psychiques.</content>
  <content contentuid="hc2ddb2c559adf4f55b86e68aa120bf0f1ccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts radiants.</content>
  <content contentuid="hc59fddbd239e841a8bcbff79706acce0dccc" version="1">Vous êtes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;résistant&lt;/LSTag&gt; aux dégâts du tonnerre.</content>
  <content contentuid="hc3e7d9c3012254b64ade461c1fd99f581ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts acides.</content>
  <content contentuid="hc8172ad159b9f4da3aa19338a69c54830ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de froid.</content>
  <content contentuid="hcf3dd50c9796c41d58af39e9916f7e93cccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de feu.</content>
  <content contentuid="hc69d85df14b9648c39fef35677442e74bccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de Force.</content>
  <content contentuid="hc816b6cf9b38a4517b98413cad0a13bd4ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de foudre.</content>
  <content contentuid="hcd39e633ce7b24d6e8eca3d167535895accc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts nécrotiques.</content>
  <content contentuid="hcf8df4d6d1a4a41b2b060bded89db3f39ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts de poison.</content>
  <content contentuid="hc7d2e818798044bd492f7a5150b9c91c5ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts psychiques.</content>
  <content contentuid="hc5e87b2a8f9bc4046902b677a3a3143a8ccc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts radieux.</content>
  <content contentuid="hc328b59e9ad994d0fa282fc6f7d8fa65accc" version="1">Lorsqu'elle porte cette armure, une créature a une &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; aux dégâts du tonnerre.</content>
  <content contentuid="h8c58452eg9761g4385gae6fg12d286bfdfa9" version="1">Infusion : Sachet de conservation</content>
  <content contentuid="h8c58452eg9761g4385gae6fg12d286bfdfaa" version="1">Infusion : Sac de rétention – Désactivé</content>
  <content contentuid="h8c58452eg9761g4385gae6fg12d286bfdfab" version="1">Le lien avec le plan Astral ne fonctionne pas à l'intérieur du plan Astral.</content>
  <content contentuid="777463d7fg404cg4825g8dedgdeebc97b9914" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="Warning"/&gt; L'utiliser deux fois créera un bref portail vers le plan Astral.</content>
  <content contentuid="hcc921844g2288g4c8dg9663gc53d74cf0c28" version="1">Vous avez appris à imprégner votre sac à dos d'énergie magique pour le transformer en un sac de maintien qui vous permet de placer des objets dans un espace extradimensionnel, augmentant ainsi considérablement la quantité d'objets qu'il peut transporter sans tenir compte du poids.  Le Sac de Holding ne fonctionnera pas dans le plan Astral.  Utiliser cette infusion deux fois ou placer le sac de rétention dans un autre espace extradimensionnel détruit instantanément les deux objets et ouvre une porte vers le plan astral.  La porte provient de l'endroit où un élément a été placé à l'intérieur de l'autre.  Toute créature à moins de 3 mètres de la porte est aspirée à travers celle-ci vers un emplacement aléatoire sur le plan Astral.  Le portail se ferme alors.  Le portail est à sens unique et ne peut pas être rouvert.</content>
  <content contentuid="h77821844g2288g4c8dg9663gc53d74456c29" version="1">Tir répété</content>
  <content contentuid="h8358452eg4441g4385gae6fg12d286bfd567" version="1">Vous pouvez tirer deux fois avec votre arme à distance sur la même cible.</content>
  <content contentuid="h42f3f78bg17bdg4a51g9e7dg7e26feeef846" version="1">Infusion : Serviteur Homunculus</content>
  <content contentuid="h399ba2a0g7772g4072g944dgbcd0e11c885a" version="1">Vous apprenez des méthodes complexes pour créer par magie un homoncule spécial qui vous sert.  Vous déterminez l’apparence de l’homoncule.  L'homonculus est amical envers vous et vos compagnons, et il obéit à vos ordres.</content>
  <content contentuid="77715041bga873g4f1cgb45eg7774bac4a109" version="1">Forme de l'homoncule : chat</content>
  <content contentuid="777633996g3e8ag4cb8ga616g141d6dad37af" version="3">Invoquez un homoncule en forme de chat qui peut &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;Miaou&lt;/LSTag&gt; pour distraire vos ennemis.</content>
  <content contentuid="777b7d430gea4ag42abg92c0gf2f646e967f1" version="1">Forme de l'homoncule : crabe</content>
  <content contentuid="77785d10bg98d0g4722gba69g69b592c53677" version="3">Invoquez un homoncule en forme de crabe qui peut ralentir les ennemis avec sa &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_CripplingPinch_Crab_Summon"&gt;Pince paralysante&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="777e6ae06g0e2eg43cfga2feg7a59d317dca8" version="1">Forme de l'homoncule : grenouille</content>
  <content contentuid="77735e6e7g2d4dg43b4ga7e6gcc1852abb392" version="4">Invoquez un homoncule en forme de grenouille qui peut propager sa &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_Bufotoxin_Frog_Summon"&gt;Bufotoxin&lt;/LSTag&gt; aux ennemis.</content>
  <content contentuid="777f2a45bg24ebg4a3ega2b1gc157a1b738d2" version="1">Forme de l'homoncule : Rat</content>
  <content contentuid="777547a2fg2225g4052g86c9g1a7a03f6c207" version="3">Invoquez un homoncule en forme de rat avec une &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_Bite_Rat_Summon"&gt;Morsure infectieuse&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="777341008gfad0g4868g817eg856bada1bff8" version="1">Forme de l'homoncule : Corbeau</content>
  <content contentuid="77721bdf5g81ebg495fg864ag4f6686879bcb" version="4">Invoquez un homoncule en forme de corbeau qui peut &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_RavenFamiliar_Summon"&gt;Aveugler&lt;/LSTag&gt; les ennemis avec son bec.</content>
  <content contentuid="7775497e1g3067g4b9egb505ge1ee8e3f7aab" version="1">Forme de l'homoncule : araignée</content>
  <content contentuid="777f10276g7415g42b3g9b15g056514104f5f" version="3">Invoquez un homoncule en forme d'araignée avec une &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_Bite_TinySpider_Familiar"&gt;Morsure&lt;/LSTag&gt; venimeuse.</content>
  <content contentuid="h1234564ega0f9g4f4dgb5d3g46ab59579d4b" version="1">Répliquer l'objet magique</content>
  <content contentuid="h7891014ega0f9g4f4dgb5d3g46ab59579d4b" version="1">En utilisant cette infusion, vous reproduisez un objet magique particulier.  Chaque objet consommera un emplacement d'infusion et disparaîtra au &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h777cc24ega0f9g4f4dgb5d3g46ab59579d4b" version="1">Réplique : Cercle de lecture mentale</content>
  <content contentuid="h777550edg6d54g4113gbbdcge6d99b8b2a2f" version="1">Ce cercle magique permet à son porteur de lire dans les pensées.  Débloque la capacité de lire dans les pensées et de prédire les prochains mouvements.</content>
  <content contentuid="h888cc24ega0f9g4f4dgb5d3g46ab59579d4b" version="1">Réplique : Bottes volantes</content>
  <content contentuid="h888550edg6d54g4113gbbdcge6d99b8b2a2f" version="1">Ces bottes permettent à leur porteur de voler.  Volez vite.  Volez en toute sécurité.</content>
  <content contentuid="hfff13be0g55d1g413dg93b9g2f0b17780151" version="1">Réplique : Anneau du Seigneur des Cryptes</content>
  <content contentuid="hfff60a15geebfg4c4dga6a1g741690720575" version="1">Réplique : Amulette de santé</content>
  <content contentuid="hfff574eagad02g478bga5b9gff638f0f278e" version="1">Réplique : Gantelets de force géante</content>
  <content contentuid="h459b895bg4564g4064g800cge118219eec17" version="1">Infusion : Armure de propulsion arcanique</content>
  <content contentuid="h61fad7f4g7b21g4f4fgac8fg3223752b38e3" version="1">Vous apprenez à imprégner votre armure de magie arcanique, permettant à son porteur de se déplacer plus rapidement et d'utiliser des attaques de Force.  Une fois par tour, vous pouvez attaquer en utilisant des explosions de Force et des attaques de zone, et toutes vos attaques avec des armes infligent des dégâts de Force supplémentaires.</content>
  <content contentuid="hb87b8cc5g3c9bg4690g8100g8aee4432cf18" version="1">Charge de propulsion arcanique</content>
  <content contentuid="h11e4951cg210dg4143g9306g1d6c7733a5c1" version="1">Vous utilisez la propulsion de votre armure pour lancer une attaque dévastatrice avec votre arme.</content>
  <content contentuid="h797aa447g66e8g4c92g90f8g084aa97c9e1e" version="1">Explosion de propulsion arcanique</content>
  <content contentuid="hae87f8d1g52e7g4011g9858gdbed01f13c2c" version="1">Vous pouvez canaliser la magie à travers vos deux gantelets et émettre des projectiles de Force.</content>
  <content contentuid="he272fe27g5fa7g4b7ag8392g5e7d606c554e" version="1">Armure arcanique</content>
  <content contentuid="hb788c89dga6c8g40f1gb35cg8ccca36f35b3" version="1">Vos activités métallurgiques vous ont amené à faire des armures un canal pour votre magie.  Par une action, vous pouvez transformer une armure que vous portez en armure arcanique.</content>
  <content contentuid="h12038142g6632g489cg9caeg5e2f719edf9b" version="1">Vous gagnez la &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Maîtrise de l'armure&lt;/LSTag&gt; avec l'armure lourde.</content>
  <content contentuid="h5dd62355g3b68g457aga31dg36e1b81ae6f3" version="1">Modèle d'armure : Gardien</content>
  <content contentuid="h77d62355g3b68g457aga31dg36e1b81ae6f3" version="1">Modèle d'armure : Gardien - Perfectionné</content>
  <content contentuid="he76d1b71g575fg459fg84b3geb09d829dec0" version="1">Vous concevez votre armure pour être en première ligne des conflits</content>
  <content contentuid="h83fd3cd2gb9a3g45aegb17ag371fd93e0c06" version="1">Modèle d'armure : Infiltrateur</content>
  <content contentuid="h77fd3cd2gb9a3g45aegb17ag371fd93e0c06" version="1">Modèle d'armure : Infiltrateur - Perfectionné</content>
  <content contentuid="ha81b99e3gdfebg41b3gbef7gecc642f765c5" version="1">Vous personnalisez votre armure pour des entreprises subtiles.</content>
  <content contentuid="habe83eaag7ea6g4b29ga470g909b8380079d" version="1">Armure perfectionnée</content>
  <content contentuid="hd5df559eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Votre armure arcanique bénéficie d'avantages supplémentaires en fonction de son modèle.
&lt;LSTag Type="Image" Info="SoftWarning"/&gt; Reconstruire après la mise à niveau</content>
  <content contentuid="h5dd044bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Gardien : Lorsqu'une créature que vous pouvez voir attaque un allié à proximité, vous pouvez utiliser votre réaction pour forcer magiquement la créature à effectuer un &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; contre votre sauvegarde de sort &lt;LSTag Tooltip="  DifficultyClass"&gt;DC&lt;/LSTag&gt;, attirant la créature vers vous vers un espace inoccupé et infligeant des dégâts dans le processus.
Infiltrateur : toute créature qui subit des dégâts de foudre de votre lanceur de foudre scintille d'une lumière magique jusqu'au début de votre prochain tour.  Il est désavantagé aux jets d'attaque contre vous et subit 1d6 dégâts de foudre supplémentaires de vos attaques.</content>
  <content contentuid="h1111159eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Gantelets du tonnerre</content>
  <content contentuid="ha111159eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Votre gant droit est imprégné d’énergie.</content>
  <content contentuid="h111114bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Chacun des gantelets de l'armure compte comme une simple arme de mêlée tant que vous ne tenez rien dedans, et il inflige des dégâts de tonnerre en cas de coup.  Une créature touchée par le gant a un désavantage aux jets d'attaque contre des cibles autres que vous jusqu'au début de votre prochain tour, car l'armure émet par magie une impulsion distrayante lorsque la créature attaque quelqu'un d'autre.</content>
  <content contentuid="h1111259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Gantelets du tonnerre à main secondaire</content>
  <content contentuid="ha111259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Votre gant gauche est imprégné d’énergie.</content>
  <content contentuid="h111124bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Chacun des gantelets de l'armure compte comme une simple arme de mêlée tant que vous ne tenez rien dedans, et il inflige des dégâts de tonnerre en cas de coup.  Une créature touchée par le gant a un désavantage aux jets d'attaque contre des cibles autres que vous jusqu'au début de votre prochain tour, car l'armure émet par magie une impulsion distrayante lorsque la créature attaque quelqu'un d'autre.</content>
  <content contentuid="h7766559eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Émetteur de tonnerre</content>
  <content contentuid="h7866559eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Émetteur de tonnerre secondaire</content>
  <content contentuid="h7966559eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Cet appareil peut être ajouté au-dessus des gantelets (ou à mains nues) pour créer des Thunder Gauntlets.  Chacun d’eux compte comme une simple arme de mêlée alors que vous ne tenez rien d’autre.</content>
  <content contentuid="h2111159eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Champ défensif</content>
  <content contentuid="h211114bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Par une action bonus, vous pouvez gagner des points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h1222259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Lanceur de foudre</content>
  <content contentuid="h1333259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Lanceur de foudre à main levée</content>
  <content contentuid="h1c22259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Lanceur de foudre monté sur la poitrine</content>
  <content contentuid="hc966559eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Cet appareil peut être ajouté au-dessus des gantelets (ou à mains nues) pour créer des lanceurs Lightning.  Chacun d’eux compte comme une arme à distance alors que vous ne tenez rien d’autre.</content>
  <content contentuid="h222224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Vous pouvez tirer des éclairs avec vos mains.  Une fois à chacun de vos tours, lorsque vous touchez une créature avec, vous pouvez infliger des dégâts de foudre supplémentaires à cette cible.</content>
  <content contentuid="hc22224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Vous pouvez tirer des éclairs depuis votre poitrine.  Une fois à chacun de vos tours, lorsque vous touchez une créature avec, vous pouvez infliger des dégâts de foudre supplémentaires à cette cible.</content>
  <content contentuid="h2222259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Marches motorisées</content>
  <content contentuid="h322224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Votre vitesse de marche augmente de 1,5 mètres.</content>
  <content contentuid="h4222259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Champ d'amortissement</content>
  <content contentuid="h522224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Vous disposez d'un &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt; sur les &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Checks&lt;/LSTag&gt; furtifs.  Si l'armure impose normalement un désavantage lors de tels tests, l'avantage et le désavantage s'annulent, comme d'habitude.</content>
  <content contentuid="h6222259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Armure perfectionnée : Gardien</content>
  <content contentuid="h722224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Vous pouvez utiliser une réaction pour attirer une créature qui attaque un allié à proximité, empêchant ainsi cette attaque.</content>
  <content contentuid="h8222259eg3214g4772g9085gce3dcff90a4d" version="1">Armure perfectionnée : Infiltrateur</content>
  <content contentuid="h922224bcg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Les créatures que vous frappez avec Lightning Launcher scintillent d'une lumière magique et ont un désavantage aux jets d'attaque et subissent des dégâts supplémentaires de votre Lightning Launcher.</content>
  <content contentuid="h922224ccg3365g4812ga6a5gb0fa92c75165" version="1">Les créatures que vous frappez avec Lightning Launcher scintillent d'une lumière magique et ont un désavantage aux jets d'attaque et subissent des dégâts supplémentaires de votre Lightning Launcher.  Vous gagnez en outre un avantage contre eux.</content>
  <content contentuid="h7777f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Adepte des objets magiques</content>
  <content contentuid="h7778f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Bénéficiez d'un bonus de +1 aux dégâts lorsque vous attaquez ou lancez un sort en tenant une arme magique.</content>
  <content contentuid="h3854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Savant des objets magiques</content>
  <content contentuid="h4854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Bénéficiez d'un bonus de +1 aux dégâts lorsque vous attaquez ou lancez un sort en tenant une arme magique.  Vous ignorez toutes les exigences de classe et de race lorsque vous utilisez un objet.</content>
  <content contentuid="h5854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Maître des objets magiques</content>
  <content contentuid="h6854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Bénéficiez d'un bonus de +2 aux dégâts lorsque vous attaquez ou lancez un sort en tenant une arme magique.</content>
  <content contentuid="h7854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Âme d'artifice</content>
  <content contentuid="h8854f09fg3063g4abbg9332gf089e61d313e" version="1">Gagnez un bonus de +1 aux &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt; si vous tenez une arme magique ou infusée.  Lorsque vous possédez un objet magique répliqué, si vous êtes réduit à 0 point de vie mais que vous n'êtes pas tué sur le coup, vous pouvez utiliser votre réaction vous faisant tomber à 1 point de vie au lieu de 0.</content>
  <content contentuid="hf370db3cg613dg4943gafe8ge316307ce44e" version="1">Maîtrise chimique</content>
  <content contentuid="h9dab0330gd89ag4b76g87d8gfbcfdfcd8c3c" version="1">Vous avez été exposé à tellement de produits chimiques qu’ils présentent peu de risques pour vous et vous pouvez les utiliser pour mettre fin rapidement à certaines maladies.  Une fois par &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Repos long&lt;/LSTag&gt;, vous pouvez lancer Restauration et Soins supérieurs sans dépenser d'emplacement de sort.  Vous obtenez également une résistance aux dégâts de poison et aux dégâts d’acide, ainsi qu’une immunité contre l’empoisonnement.</content>
  <content contentuid="h0e497d40g28b2g47c5g8947g915af0c1bfd5" version="1">Armure perfectionnée MkII</content>
  <content contentuid="hb53d6847g7d5cg463cg91d9g1d296d25b2c5" version="1">Les bénéfices tirés de votre armure perfectionnée s'améliorent encore : votre réaction de Gardien inflige désormais des dégâts supplémentaires, tandis que votre lanceur de foudre inflige désormais 1d6 dégâts supplémentaires et vous donne un avantage contre la créature touchée.</content>
  <content contentuid="h91e92732g0969g4c2egb478gfdf53e2fd6e4" version="1">Position Fortifiée</content>
  <content contentuid="h0258e5e2gbdb4g4005gbb9cg95d489be1871" version="1">Vous êtes passé maître dans l'art de former des emplacements bien défendus à l'aide d'Eldritch Cannon : vous pouvez désormais en invoquer deux avec la même action.</content>
  <content contentuid="hd44d7d4ag0cefg4e26g9519g1a311c277e91" version="1">Défenseur amélioré</content>
  <content contentuid="h0bcbee6ag0e91g4054g85f8g86814bbf0198" version="1">Votre Arcane Jolt et votre défenseur d'acier deviennent plus puissants : les dégâts supplémentaires et les soins de votre Arcane Jolt augmentent tous deux à 4d6 ;  chaque fois que votre défenseur d'acier utilise son attaque de déviation, l'attaquant subit des dégâts de Force.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c70000001" version="1">Armure des armes à feu arcaniques</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c71000001" version="1">Le premier prototype de cette armure a été créé par Jan Jansen vers 1369 et est devenu célèbre pour avoir été utilisé lors des batailles qui ont conduit à la défaite du sorcier fou Irenicus.  Il a ensuite été perfectionné par un inventeur de Lantan qui a remporté ses créations lors d'un jeu de dés.  Il est entré sur le marché seulement soixante ans plus tard, mais il est désormais considéré comme l'équipement standard de tout artificier qualifié en artillerie.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c72000001" version="1">Canon surnaturel MkII</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c73000001" version="1">La magie intégrée à cette armure permet au porteur de construire un petit canon surnaturel plus puissant au lieu du canon normal.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c74000001" version="1">Overdrive de canon surnaturel</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c75000001" version="1">Imprégnez votre petit canon surnaturel de magie de foudre, lui accordant un bonus aux attaques et aux nouvelles capacités.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c76000001" version="1">Infusé de magie Lightning, qui accorde un bonus aux attaques et de nouvelles capacités.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c70000002" version="1">Armure de la tempête arcanique</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c71000002" version="1">Cette armure est une réplique de son homonyme réalisée par les artisans gondiens présents dans le Temple du Wonderbringer à Tilverton.  Ils étaient destinés aux artisans chargés de défendre la ville.  En 1372, en raison d'un cataclysme provoqué par l'Enclave de l'Ombre, Tilverton disparut, et avec lui, ces artefacts.  En 1409, un groupe d'aventuriers en quête de fortune, explorant le trou laissé à l'emplacement de la ville, trouva des pages contenant des schémas.  Apparemment, il s’agissait des modèles originaux des armures aujourd’hui perdues.  Personne n’a réussi à reproduire les originaux, et ceux qui circulent actuellement sont les meilleures reproductions.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c72000002" version="1">Métal silencieux</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c73000002" version="1">Lorsqu'un modèle d'armure arcanique est actif, le porteur n'obtient aucun désavantage lors des &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;vérifications&lt;/LSTag&gt; furtives.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c74000002" version="1">Armure tempétueuse</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c75000002" version="1">Lorsque le porteur inflige des dégâts de tonnerre ou de foudre, il gagne une barrière.  Lorsqu'elle reçoit une attaque au corps à corps, la barrière explose, infligeant des dégâts.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c76000002" version="1">Lorsqu'elle reçoit une attaque au corps à corps, la barrière explose, infligeant des dégâts.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c70000003" version="1">Robe de l'alchimiste</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c71000003" version="1">La nature de cette robe remonte au lointain Cormanthor.  Ces vêtements étaient utilisés par les alchimistes de la Maison Jaerle, une maison Drow Vhaerunite.  Comme tous les équipements créés par Drow, il est efficace et pratique.  Elle s'est répandue dans tout Faerûn lorsqu'un aventurier a réussi à en voler une sur le cadavre d'un Drow tué lors d'une embuscade.  De retour à Shadowdale, ils ont chargé un tanneur d'apporter des modifications pour le rendre moins maléfique.  Le tailleur a profité du travail pour créer un dessin et en réaliser de nouveaux.  L’un d’eux a atteint un artisan, et le reste appartient à l’histoire.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c72000003" version="1">Armure corrosive</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c73000003" version="1">Lorsque le porteur inflige des dégâts d'acide ou de poison, il gagne une barrière.  Lorsqu'elle reçoit une attaque de mêlée, la barrière explose, infligeant des dégâts nécrotiques.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c74000003" version="1">Lorsqu'elle reçoit une attaque de mêlée, la barrière explose, infligeant des dégâts nécrotiques.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c75000003" version="1">Invoquer du limon</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c76000003" version="1">Invoque un Limon pour combattre à vos côtés et infliger des attaques acides.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c70000005" version="1">Armure des inventions de combat</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c71000005" version="1">Cette armure est l'héritage d'un aventurier qui a voyagé le long de la Côte des Épées en 1372. Elle a été conçue pour être efficace et fonctionnelle dans toutes les situations, équipée d'un condenseur d'énergie arcanique pour améliorer les performances de son Steel Defender.  On dit que le premier a été fabriqué à partir de morceaux de ferraille acquis auprès de brocanteurs.  Lorsque l'aventurier est devenu célèbre, ils ont créé un prototype plus défini d'une telle armure et ont ensuite partagé leurs connaissances avec les prêtres de Gond pour l'offrir aux inventeurs de tout Faerûn.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c72000005" version="1">Choc arcanique chargé</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c73000005" version="1">Ajoute des dégâts de foudre supplémentaires ou des soins supplémentaires à Arcane Jolt.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c74000005" version="1">Overdrive du défenseur en acier</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c75000005" version="1">Imprégnez votre Steel Defender de la magie de la foudre, lui conférant une attaque supplémentaire, un bonus de dégâts et de nouvelles capacités.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c76000005" version="1">Infusé de magie Lightning, qui confère une attaque supplémentaire, un bonus de dégâts et de nouvelles capacités.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c70000004" version="1">Le déconstructeur</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c71000004" version="1">Les années qu'un artificier consacre à son travail sont principalement consacrées à la création de merveilles.  Cependant, parfois, la création peut être un peu trop belle et doit être abandonnée rapidement afin d'économiser la face et les primes d'assurance.  Trop d'explosions ont tendance à impliquer l'homme de la loi, il serait donc préférable de le mettre hors service avant que trop de regards ne l'aperçoivent... Également utile pour franchir les obstacles.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c72000004" version="1">Déconstruction</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c73000004" version="1">Les attaques avec des armes infligent des dégâts dévastateurs aux objets et aux constructions.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c74000004" version="1">Électrocution</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c75000004" version="1">L'arme attaque des dégâts de foudre supplémentaires.</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c76000004" version="1">Déconstructeur draconique</content>
  <content contentuid="h7d80071bga99bg463ag8d37gcc4c77000004" version="1">On ne sait pas si The Deconstructor était à l'origine une tentative de reproduire cette merveille ou si un jour un puissant dragon a simplement décidé d'offrir son cadeau à un marteau bien fait.  Il est également possible que ce soit simplement le résultat d’une collaboration entre artisans talentueux et clercs.  Tout ce que nous savons, c'est que cette arme est aussi performante que sa version la plus courante, mais qu'elle comporte une bénédiction très puissante.</content>
  <content contentuid="h778820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2ff7" version="1">Schémas de l'observateur d'acier</content>
  <content contentuid="h778920e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2ff7" version="1">Instructions détaillées du mécanisme interne d’un Steel Watcher.  Il semble que le nom initial du projet était « Gondian Auto-Guard ».</content>
  <content contentuid="h997820e5gfdf7g4cc2g9309gb90acd0d2ff7" version="1">Vos bricolages vous ont donné un fidèle compagnon, un Steel Defender modifié grâce au projet du Gondian Auto-Guard.  Ce plus petit Steel Watcher peut être invoqué librement par un Battle Smith chevronné.</content>
  <content contentuid="h77770ee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Ce marteau peut être utilisé pour améliorer votre armure de travailleur, mais vous aurez besoin d'un métal rare.</content>
  <content contentuid="h12310ee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Monocle de vision dans le noir</content>
  <content contentuid="h12315ee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Un étrange monocle d'origine Githyanki.  Permet au porteur de voir même dans l'obscurité magique.</content>
  <content contentuid="haeeeeee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Pistolet à silex</content>
  <content contentuid="hbeeeeee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Les armes à feu sont de plus en plus répandues à Faerûn à mesure que les prêtres lantanais de Gond le Faiseur de Merveilles les fabriquent et les répandent dans tous les Royaumes.  Les Lantanais maîtrisent la fabrication d'armes à silex et peuvent régulièrement produire des pistolets de haute qualité.</content>
  <content contentuid="heeeeeee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Arme à feu</content>
  <content contentuid="heeeefee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Un mécanisme qui permet de tirer des projectiles grâce au pouvoir de la poudre runique.</content>
  <content contentuid="haccceee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Mousquet à silex</content>
  <content contentuid="hbccceee8g980fg4327ga0e9g46dd7368310e" version="1">Les armes à feu sont de plus en plus répandues à Faerûn à mesure que les prêtres lantanais de Gond le Faiseur de Merveilles les fabriquent et les répandent dans tous les Royaumes.  Les Lantanais maîtrisent la fabrication d'armes à silex et peuvent régulièrement produire des mousquets de haute qualité.</content>
  <content contentuid="h000f7c68ge983g4735g979eg25c197ee9962" version="1">Attaque à distance (arme à feu)</content>
  <content contentuid="h001f7c68ge983g4735g979eg25c197ee9962" version="1">Effectuez une attaque à distance avec votre arme à feu.</content>
  <content contentuid="h010f7c68ge983g4735g979eg25c197ee9962" version="1">Attaque à distance à main levée (arme à feu)</content>
  <content contentuid="h011f7c68ge983g4735g979eg25c197ee9962" version="1">Effectuez une attaque à distance avec votre arme à feu secondaire.</content>
  <content contentuid="h9cd08861g50cfg4a67gb598gdbe47fbce245" version="1">Arme à feu</content>
  <content contentuid="hc5bd4565g187cg49e2ga99eg43b33c5b8142" version="1">Armes à feu</content>
</contentList>